# Домашнее задание

Начальное состояние ветки master: **замёржена как минимум HW4**.

Нужно дополнить сервис, реализованный в предыдущих дз - добавить миграции к базам, описать модели данных в базе в сервисе и реализовать DAO-сервисы.

Для этого:

1) Подключите [Liquibase](https://www.liquibase.org/) или  [Flyway](https://documentation.red-gate.com/fd/database-development-using-flyway-desktop-138346961.html) к имеющейся базе данных;
2) С помощью миграции, добавьте или расширьте таблицы;
3) Создайте необходимые классы для представления данных, получаемых из БД (большим плюсом будет использование ньютайпов, например с помощью [supertagged](https://github.com/rudogma/scala-supertagged));
4) Выделите сущность, которая будет заниматься исполнениями CRUD-запросов к БД (трейт с методами и класс-реализацию трейта);
5) Напишите тесты на класс-реализацию с помощью `postgresql`+`testcontainer`;
6) Тесты к бд должны проходиться в мерж-реквестах в пайплайнах CI;
7) Подставьте написанный DAO в ваш сервис. При необходимости, в тестах сервиса стабы БД нужно заменить на [моки](https://www.scalatest.org/user_guide/testing_with_mock_objects) трейта DAO.

## Оформление

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз. В CI
должны проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?

- Выделены и реализованы модели базы данных = 2 балла;
- Выделен и реализован DAO-слой сервиса = 2 балла;
- Написанны тесты к запросам к БД с использованием миграций `Liquibase/Flyway` и `postgresql`+`testcontainer` = 4 балла;
- В CI проходят тесты к БД = 1 балл;
- Выполнено ревью сокурсника = 1 балл.

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7
баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**

# CodeStyle:

* За использование mutable коллекций = -1 балл (за каждое использование)
* За использование var переменных = -1 балл (за каждое объявление)
* Логика не отделена от описания эндпойнтов = -1 балл (если логика совмещена с описанием)
* Использование эффектов (например `Random`) = предупреждение (если эффекты не используются)
* Наличие `warn` в CI = предупреждение
* Не нужный `unsafeRunSync` = предупреждение